\documentclass{standalone}
\begin{document}
	Eddystone, desenvolvido pela \textit{Google} e disponibilizado ao público em 2015, é uma especificação de protocolo para definir o formato de mensagens utilizadas em \textit{beacons}. Estas são re-encapsuladas em cima do protocolo de comunicação \textit{Bluetooth Low Energy}. Possui entre seus objetivos funcionar bem tanto em \textit{Android} quanto \textit{IOS}, compatibilidade com a especificação \textit{Bluetooth Core} e fácil implementação em diversos dispositivos BLE.
	A tabela \ref{tab:frames} mostra a codificação das diferentes molduras do protocolo.
	\begin{table}[!ht]
		\centering
		\caption{Indicação para tipos de moldura}
		\label{tab:frames}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\textbf{Frame Type} & \textbf{High-Order 4 bits} & \textbf{Byte Value} \\ \hline
			UID                 & 0000                       & 0x00                \\ \hline
			URL                 & 0001                       & 0x10                \\ \hline
			TLM                 & 0010                       & 0x20                \\ \hline
			EID                 & 0011                       & 0x30                \\ \hline
			RESERVED            & 0100                       & 0x40                \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\textbf{EddyStone-UID}
	
	\textit{Unencrypted identification} (UID), um tipo de moldura sem criptografia que transmite de maneira \textit{broadcast} uma carga útil de 16 bytes. Dentro destes bytes temos uma divisão, os primeiros 10 limitam o \textit{namespace} e os últimos 6 a instância dos faróis
	
	O \textit{namespace} serve para agrupa-los num mesmo grupo virtual, desta forma sabemos qual farol pertence a cada aplicação, empresa ou indivíduo. Por outro lado o número de instância serve para identificar um farol específico dentro destes grupos.
	
	Por recomendação da \textit{Google} pode-se utilizar dois métodos para gerar os \textit{namespaces} de maneira única, \textit{Truncated Hash of FQDN} e \textit{Elided Version 4 UUID}.
	
	A especificação da moldura pode ser vista na figura \ref{fig:frametypes}.
	
	Além deste formato o Eddystone conta também com \textit{Ephemeral Identification} que possui as mesmas propriedades que este, porém possui criptografia associada de modo que apenas pessoas autorizadas possam acessar a informação.
	
	\textbf{EddyStone-URL}
	
%	http://google.github.io/uribeacon/
	A moldura \textit{Uniform Resource Locator}(URL) foi desenvolvida para ser a coluna da \textit{Physical Web}, tornando conteúdos \textit{web} fortemente relacionados com o indivíduo e seu entorno.
	Aqui os bytes são divididos de modo que os últimos 17 servem o propósito principal, codificar uma URL para que possa ser transmitida pelo farol.
	Os primeiros bytes são organizados como no UID.
	Porém utiliza o terceiro byte como prefixo da URL, exemplificado na tabela \ref{tab:URLprefix}.
	\begin{table}[!ht]
		\centering
		\caption{Prefixo para terceiro byte Eddystone-URL}
		\label{tab:URLprefix}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\textbf{Decimal} & \textbf{Hexa} & \textbf{Prefix} \\ \hline
			0                & 0x00          & http://www.     \\ \hline
			1                & 0x01          & https://www.    \\ \hline
			2                & 0x02          & http://         \\ \hline
			3                & 0x03          & https://        \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	A especificação da moldura pode ser vista na figura \ref{fig:frametypes}.
	
	\textbf{EddyStone-TLM}
	
	Esta última moldura serve para enviar informações referentes ao \textit{beacon} em si, tais como voltagem ou temperatura. Vale lembrar que neste tipo de mensagem não existe identificação portanto cabe ao desenvolvedor identificar e associar os pacotes com o farol correto, pode-se utilizar por exemplo o endereço \textit{media access control}(MAC).
	
	A especificação da moldura pode ser vista na figura \ref{fig:frametypes}.
	\begin{figure}[!ht]
		%http://iosandi.blogspot.com.br/2015/12/in-addition-to-my-previous-post-i-have.html
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{../img/frametypes_eddy.png}
		\centering
		\caption{Moldura dos pacotes UID,URL e TLM do eddystone}
		\label{fig:frametypes}
	\end{figure}
\end{document}